抑鬱聾人出院不足一日家中墮斃 家屬質疑醫院安排草率

患抑鬱症的58歲聾人陳先生（化名），上月底因情緒問題，經急症室被送往葵涌醫院住院約兩星期，出院不足一日後由住所墮樓身亡。陳先生的妹妹陳小姐（化名）今日（13日）在記者會上質疑，院方沒有了解病人實際病情，草率安排出院導致悲劇發生。

陳小姐表示，事主僅在入院當天有相熟手語翻譯員陪同，其餘時間用紙筆與醫生溝通，但事主僅有小學程度的書寫能力，不能詳述自己的情况；在多次要求後，事主才在出院前一天獲安排手語翻譯員。

陳小姐又稱，事主住院一星期後，醫生曾向胞兄的女兒表示他可以出院，但指出處方藥物要一星期才有效，要女兒留意事主出院後情况。陳小姐質疑，為何醫生未搞清楚藥物效用便安排事主出院；事主出院當晚亦有自殘行為，陳小姐認為其情况根本不適宜出院。

公民黨立法會議員郭家麒表示，醫生為聾人問症時，理應每日都要有手語翻譯員在場協助溝通；病人有自殺傾向，出院前應有詳細及全面的評估，確保其情緒病得到妥善治療。郭家麒又稱，事件可能涉及違反《殘疾歧視條例》。

平機會回覆查詢稱，不評論個別個案，殘疾歧視條例是為保障殘疾者不會因其殘疾而受到歧視、騷擾及中傷；如服務提供者歧視殘疾者或給予較差的對待，都可能違反法例，公營機構亦必須遵守法例。

葵涌醫院發言人回應查詢時稱，一名58歲男病人4月21日入住葵涌醫院，醫療團隊由手語傳譯員協助下為其詳細診斷；病人住院期間，院方定時評估其自殺及暴力風險，醫療團隊主要以紙筆與病人溝通，病人未有呈現精神紊亂，並願意接受治療。

發言人表示，病人其後表達出院意願，醫療團隊評估後認為他情況穩定，沒有明顯自殺及暴力風險，適合出院。

張超雄、郭家麒同事主妹妹開記者會
講到事主同手語翻譯講佢想自殺
醫翻無當一回事
事主同佢家人留左翻譯個電話俾醫院
但係醫院無打過

事主出院後20小時就再見了

叫聾人睇耳科但房外無屏幕、要開咪叫人係咩玩法？
神交？

記者被狗搞係咪又係報應？

［推上國際］明報post左尋晚記者被圍無刪剪鏡頭

終於解脫
其實對於身體殘障或身患絕症的病人
自殺係一種勇氣

根據樓主logic
佢地身患絕症一定係佢地 殺人放火打劫強姦都做齊既「報應」

唔知樓豬又點睇依啲事件？
抽到時間回應未？

不過對家人是痛苦